{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027952",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0077030",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "저산서원\n\n(楮山書院)"
    },
    "text": "楮山書院\\n\n全羅北道金堤市孔徳面にある朝鮮前期の文克謙など6人の先祖を配向するために建てられた書院です。\n1577年(宣祖10)に創建された祠宇です。 忠淑公ムン·グクギョム(1122~1189)、忠益公ムン·ダルハン(?~1392)、忠善公ムン·イクジョム(1329~1398)、明天公ムン·チャン(文克謙)、全州柳氏兄弟である別岩柳之綱·井岩柳之紀を配向しています。 1869年(高宗6)に書院撤廃令で撤去されましたが、1904年に復元されました。\n書院の入口には敬止門があり、内三門は仰止門です。 祠宇の苧山祠は正面3間、側面1間の切妻屋根となっています。 講堂は正面4間、側面3間の入母屋造りとなっています。 書院には南平文氏と全州柳氏を一緒に配向していますが、享年は旧暦2月16日です。",
    "QA": [
        {
            "question": "楮山書院はどこにありますか？",
            "answer": "楮山書院は全羅北道金堤市孔徳面にあります。"
        },
        {
            "question": "楮山書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "楮山書院は1577年(宣祖10)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "楮山書院は誰のために建てられましたか？",
            "answer": "楮山書院は文克謙など6人の先祖を配向するために建てられました。"
        },
        {
            "question": "楮山書院は何を配向していますか？",
            "answer": "楮山書院は忠淑公ムン·グクギョム、忠益公ムン·ダルハン、忠善公ムン·イクジョム、明天公ムン·チャン、全州柳氏兄弟である別岩柳之綱、井岩柳之紀を配向しています。"
        },
        {
            "question": "楮山書院はいつ復元されましたか？",
            "answer": "楮山書院は1904年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "楮山書院の入口には何がありますか？",
            "answer": "楮山書院の入口には敬止門があります。"
        },
        {
            "question": "楮山書院の祠宇はどのような形状ですか？",
            "answer": "楮山書院の祠宇は正面3間、側面1間の切妻屋根となっています。"
        },
        {
            "question": "楮山書院の講堂はどのような形状ですか？",
            "answer": "楮山書院の講堂は正面4間、側面3間の入母屋造りとなっています。"
        },
        {
            "question": "楮山書院はどのような人々を配向していますか？",
            "answer": "楮山書院は南平文氏と全州柳氏を一緒に配向しています。"
        },
        {
            "question": "楮山書院の配向された人々の享年はいつですか？",
            "answer": "楮山書院の配向された人々の享年は旧暦2月16日です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 255,
        "QA": 356
    }
}